"ï¿½I

,

OFFICE INTERJ.J.A:TIONAL .DE'1)11}l:10Cit'ARH1E
",,!
â€¢

"

,

'

,',

"

PUBl;.IC..tTION

N.t 55

(

,

f::

.

(

_

J

,

"

ï¿½

.N:{]ME1tQ:RUM
"'ï¿½

).

"f

J

I

'I

'

,

"

}.

"

I

Â·'CONSPECTUS.
.

-,-

Technique des collections.

612

Physiologie

Parsuite des rapports intimes qui existent entre la Zoologie, I'Ana1lomie et la Physielogie, n es] important d'indiq.uer Ies points de vue qui
.ont. servi a delimiter les domaines des bibliographies relatives a ces sciences.
La: bibldcgraphie zoologique comprendra en general toutes les publications
qui ent pour 0bjet la connaissance scientiflque des animaux, leur denomination,
leurs mceurs, leur structure, leur dispersion etc. Quant a l'homme, tout ce

10

-

qui est designe habituellement sous le nom d'Anthropologie
graphie, est Iaisse entierement de cote. Par centre I'Anatornie
prise ell consideration pour autant qu'elle soit importante

et d'iEthnoÂ­
humaine est
au point de

de la Morphologie des Vertebres, En somme seule est ecartee la IitteÂ­
topographique et teratol ogique, En 1892 ces limites etaieID.t un pen
plus larges parceque, a cettte epoque, il ri'existait pas encore de biblioÂ­
graphie spscialo de l'Anatomie. La Physiologie a eu jusqu'a ce jour pour
principal la seule etude des fonctions de l'homme et les quelques

vue

rature

objet

ne sont pris
groupes d'andmaex qui servent ordinairernent aux experiences
en consideration que parceque de telles experiences ne sont pas realisables
la physiologic classique est
ce motif que toute
sur l'homme. C'est pour
releguee a la bibliographie physiologique. Dans la bibliographie zoologtque
ne sont citees que les experiences faites sur des animaux illlfel!iem's ou SlI!Ir
des animaux qui ne servent que rarernent a de tell'es experiences. La subÂ­
division de la rubrique physiologique dans les tables de classification de
la Zoologie est du reste insuffisante a ce point de vue: cette bibliographie
ne compren d ici que des notices sur la IongevitÂ«, la variation (y mclus Ie
mimetisme, la coloration, I'hybridito et la difforrnits), la generation et le
mouvement, ainsi doric les phenomenes generaux de la vie et les mamrs
La Zoologie
que des etudes a proprement parler physiologiques.

plubot
pratique (Art veterinaire, Zootechnie, Avi culture, Sericiculture, Apiculture,
"Pisciculture, Entomologie economique, etc.) n'est prise en consideration
'que pour autant qu'elle donne lieu a des observations interessantes sur Ies

des animaux,
La bibliographie anatom'ique s'occupe de I'Anatomi e de l'homme et
des vertebres. L'Anatomie des invertebres n'est pas prise en consideration,
en ce sens que ne sent citees que les publications inteTessantes au point
de vue de l'Anatomie generale (Embryologie, Histologie, Oytologie) IiJU qui
contiennent des eclail'cissemelilts en ce qui concerne Ia Morphologie des
Vertebres (Structure du systems nerveux, Homologie des nephridies, Ceilules
sexuelies etc.). Beaucoup de fiches sont communes a Ia bibUograÂ·phie Z00'
est naÂ­
Iogique et a la bibliographie anatomique : seulement leur imdexation
turell.ement difrerente suivant qu'on les rattache a l'une ou a I'autre tile ces
bibliographies. Dans in bibliographie zoologique la premiere subdivision
est seule organologique, les autres subdivisions sent etabHes d'apres les
"groupes du regne animal. Par centre dans la bibliographie anatomique Ies
a part et l'on suit une
groupes au regne animaf sont entierement Iaisses
classification detai llee et eompletement organologique â‚¬p. ex. en anatomic
on trouvera "Nervus oculemotorlua'' tandis qu'en Zool'ogie on s'en tiendea
a la rubrique "Nervus"). En outre les ouvrages de contenance specialement
teratologique, embryologique, anthropologique GU histologique sent, pour
ehaque ergane, distÂ·ingliH38 les uns des autres, ce qui n'est vas Ie cas en
meeurs

.

.

Zociogie.

Not-re bibliographie physiologique, qui n'a pour objet, .ainsi que nous
I'avons dit plus haut, que Ia Physi olcgie classique, n'a q\le peu de fiches
qui lui scient communes avec les- autres QibIi:0g-raphills.

11

56 Paleontologie.
Oomme il est aise de Ie cons tater par les tables, tous les nombres qud
les chiffres 56. Oes deux
rapportent it la Paleontolcgie commencent par
si les nombnes
ohiffres, pour to utes les fiches de la serie paleontologique,
commencement.
etaient reproduits sans abreviation, seraient repetes au
l'exactitude des
de tous les nombres. II est des lors possible, sans nuire it
bas des fiches
au
nombres, de les separer de ceux-ci et de les placer
II en reslilÂ·He cet avantage
cornme Â»Sigl!lature" de Ia serie pal'eontologique.
reellement utdles pour Ie classement des fi0hes 8IDU8
que les seul's chimrre8,
"les rubriques; appasaissent au premier rang. La ftehe s'I!I!i.ivante peut 8e:uv1.r'
d' exemple :
se

'

Exemple La,

4: (119)

Loeard, Arnould.

Faunule malaeologique des sables quaternaires de
l'etang de Capestang (Herault), BuH. Soc. iEtudï¿½ Sc. nat.
Beaiers Vol. 22 p, 27-40. [Cerithium capestangi n. -sp. CarÂ­
dium parvulinum n. nom. pro O. parvun; PmLIPPI non .coST;1..1

1900.

(recu le

In

22

Bibliogr.

janv. 19021)

Univ.

-

56

-

4.1; .32,.38

edidit Oonc.

Bibiiegr,

Intercalation des f i ches n o u v s l l e s. D3Jns ehaqus envoi :fai't
les fiches se suivent dans leur ordre
par Ie Ooncilium, il est pris soin que
exact. Si Nne fiche est ma1 placee, nous prions nos abonnes de 110US en
avertir' de suite, en l!l0US indiquant Ia fiche qui suit Ia fiche mar piacee.
de la Paleentolcgie, des biblio-'
outre la

Celui qui recoit,
blbfiographie
graphies d'autres sciences, do it, avant d'!i.ntercaler chaque envoi, s'assurer
de [a signature pour conssater jusqir'eu s'etend la partie paleontolegique.
intreduit succesÂ­
Lorsqu'on a ainsi separe les fiches paleent ologiques, on
si'Vement chaque fiche dans la ceilection en ne tenant compte que du
nombre qm.i est mserit it ï¿½'a!llgï¿½e superieur de dnoite de ehaque fieLte. Les
fiches doivent etre intercalees dans l'ordre normal des nombres, mais
:
eu tenant compte de 1a place que chaque cb.ifllre occupcdans ces 'nembnes
airrsi on s'en tieud'ra tORt GI'abord au prero::i!e'r @!iJ.,iffl'e de chaque p ombre-;
tID ute
puis on passera au second chiffre et ainsi de suite. II ell. resulte que
fiehe dent Ie premier chiffre est un 8 doit etre placee awalil,t Ies Henes, dfQil;l't
ï¿½e premier chiffre eSE tlil'l 9. (Pest pourquoi, ï¿½daï¿½s l1lIDS, tabl1es (p. 2&,-;-2@9,
occupent Â·dansÂ·M swii1ie
89 se trouve avant 9. Quant auosignes : ou
ï¿½. et 1, et Ionsque les deux .siï¿½nes .sont en ï¿½ï¿½ili1.:
des
place
e,mtre
]J,IDmbres.1.a
i .if'J
i'
,"ï¿½
currence, Ie srgne : precede I'autre,

(t:d:!.s

_

.

-

La

table

suivante

donne

f2

-

quelques exemples

de

l'ordre

numerique

des rubriques:
02 'I'raites,
02 : 4 'I'raites de
05

(43.11) 57.7 Dipteres
conchiologie.

Periediques.

091 Bibtiegraphies.
091

:

4

Bibliographie

des mol-

Iusques.
091 : 81.9 Bibliographie des dinosaures.

092 Geinitz,

Biographie

de H. B.

de la Prusse

orientale (ceux de l'ambre p. ex.)
(44.84) 4 MoUusques de ï¿½'HeFault.
(95) Nouvelle Guinee.
2 Invertebres,
2 (113) Invertebres siluriens.
2 (118') Invertebres tertiaires.
31.2 (1181) Foraminiferes de I'eocene,
4 (114) Mollusques devoniens.

4! (119) Mollusques quaternaires
Geinitz,
4.1 (114) Lamellibranches devo(112) iEpoque paleozoique.
niens.
(112) 53 Oruataces paleozoiques.
4.1 (118) Lamellibranches tertiaires.
(1121) Epoque cambrienne.
4.1 (119) Lamellibranches quater(1121) 53.93 Trilobites cambriens.
naires.
(117) Cretace
4.1 Avicula (118) Avicula du tertiaire.
ï¿½117: 42.61) Cretace du Norfolk.
4.1 Pecten (117) Pectens du cretace.
(117) 2 Invertebres du cretace.
4.3 (114) Gastropodes devoniens.
(117) 4 Mollusques du cretace.
(117) 4.1 Lamellibranches du cretace. 9 (1182) Mammiferes du miocene.
9.72 (119) Perissodactyles du quater(117) 4.1 Ostrea Huitres du cretace.
naire.
(119 : 42.61) Quaternaire du Norfolk.
9.72 'IIrigonias (1181) Trigonias de
(119) 4 Mollusques quaternaires.
I'eocene,
(43.U) Prusse orientale.
9.725 (1181) Equides de I'eocene,
(43.11 : 118) Prusse orientale,
epoque tertiaire.

(117: 41.61) vient avant (117) 2 parceque dans
signe : et dans Ie second nombre le signe ( qui

Ie premier cas c'est Ie
suit (117.
11 est a reÂ­
marquer que Ie point est sans importance aucune pour I'intercalation des
fiches. Les noms qui sont joints aux nombres sent a ranger alphabetiqueÂ­
ment: on doit les placer entre 0 et 1. 11 faut donc placer 9.72 Trigonias
(1 L81) apres 9.72 (119) mais avant 9.725 (1181). Quant aux fiches qui portent
les memes indications il est loisi ble de' les ranger a sa guise: nous recomÂ­
mandons toutefois en premier lieu l'ordre chronologique et en second lieu
l'ordre alphabetique des noms d'auteurs. La sens des signes : et ( ) est
indique plus loin p. 13.

bin a i s 0 n s d e chi f Â£r e s. La plupart des publications paleontoÂ­
etre considerees a deux points de vue, Une telle publication
a pour objet tout d'abord l'etude
d'un animal determine ou d'un groupe
d'animaux, et constitue d'autre part une contribution a la stratigraphie
d'une couche determinee ou d'une region gecgraphique.
C'est ainsi que l'article de Locard donne comme exemple est une conÂ­
tribution a la connaissance des mollusques d'une part, en second lieu de
l'epoque quaternaire, en troisieme lieu de Ia faune du departement ole
l'Herault. Tous ces points .de vue doivent etre pris en consideration. Le
chiff;re 4 indique les mollusques.t tandis que le n ornbue (119) est employe
pour designer I'epoque quaternaire. Si cette fiche est intercalee convenaÂ­
blement, elle s'ajoutera aux renseignements reunis sur les mollusques et
sera aisement retrouvee par tous ceux qui s'iutereesent aux
mollusques
d'especes iiteintes. Mais pour que cet article soit egalement accessible a, ceux
qui veulent savoir ce qui a, paru sur I'epoque quaternadre, n01'lS faisoas
im.primer une seconde edition Gie la meme fiche dans Iaqualle I'ordre des
chiffres est modifle,
eo

m

logiques peuvent

I'

Â·lr3

-

Exemple lb

(119) 4-

Loeard, Arnould.

rubrique de 'l'epoque quaternaire. Mais
Cette fiche est intercalee sous
encore
ainsi que nous venons de I'indiquer, il importe de tenir compte
doit aussi etre claase
d'un troisieme point de vue. Le travail de Loeard
conÂ­
sous Herault.
L'experience des premieres annees a montre que des
elassement sont
fusions sont inevitables lorsque plus de deux rubriques de
C'est pourquoi nous faisons paraitre une
sur une meme fiche.
la

indiquees

est

troisieme edition sur laquelle l'indication (119) Epoque quaternaire
des lora l'aspect suivant:
places par celle de (44.84) Herault. La fiche prend

remÂ­

Exemple Lc,

(44.84)

Arnould.

Loeard,

4-

L'etude de Loeard a done exige troia editions. Mais tres souvent deux
editions suffisent comme dans:

Exemple n.

(119: 42.61)

Hughes, T. Mc Kenny.
1901.

On

a

Deposit containing Mammoth.
4.1,.32,.38, 9.61,.725,.7n5
[Mol!., Mamm.]

late Pleistocene

65 p, 67-68.

Nature Vol.

question de divers restes appartenant aux groupes
Pulmonates, Proboscides, iEquides et
Il va de soi que tout chiffre special it un groupe determine
Ruminantes,
fiche tout d'abord avec la
ne peut etre employe ici et il faudra ranger la
du Norfolk.
faune quaternaire en general et en suite avec Ia faune fossile
en effet des environs de Didlington Hall,
deres
consi
restes
proviennent
(Les
texte meme). La fiche paraitra
Brandon, Norfolk, ainsi que cela resulte du
Dans cet ecrit il est

des

done

Pelecypodes,

en

Prosobranches,

deux editions.

(11!t

Hughes, T. McKenny.

Hughes,

:

(42.61

T. Me Kenny.

42.61)
:

119)

constater
Signification des signes 0 et:. Comme on a pu Ie
les idees complexes sont exprimees par Ia
par Ies exemples qui precedent,
Puisque I'eoeene est designe
cornbinaison des nombres qui les designent,
nous
employons (1181) 4 ou 4 G1181)
par (H81) et ï¿½es mollusques par 4,
de I'eocene. Pour rendre possible de
pour exprimer la notion mollusques
sont
telles cembinaisons tous les nombres stratigraphiques et geographiques
voulons combiner deux
places entre parentheses. Si par centre nous
nombres conÂ­
nombres non parentheses nous usons du signe: afin que cas
Le
servent leur indivldualite, p. ex. 09iL : 4 Bibluographie des mollusques,
meme precede est employe pour combiner deux nombres parentheses, p.
Pour plus de details voir les puÂ­
ex. (IiL9: 42.61) Quaternaire du Norfolk.
blications de I'Institut international de Bibliographie de Bruxelles.
Vordre n u m e r i q u e des fiches est conforme en general it celui
on distingue cinq subdivisions
Dans ï¿½a
tables

des

(p. 16-26).

Paleontclogie

respectivement par les chiffres 0-092, (11)Â­
contient des renseigneÂ­
(n9), (4)-(99), 1 et 2-9.9.. La premiere subdivision
ments bibliographiques generaux, tels que traites, methodes, histoires,

principales qui
bibliographies,

commencent

biographies,

etc.

Pourtant

lorsqu'on

examine

les fiches,

14

...,.

sous l'une ou l'autre de ces ,ru.bl'iques, on remarque qu'elles ne
suivent pas d'une maniere desordonnee. Ainsi les biographies, 002, sont
rangees alphabetiquement, Pour qu'il en soit ainsi Ie nom :p!l)opre est touÂ­
jQ,UIlS ajoute SU)) chaque .fiche apres Ie nornbre 092, comme p. ex. 092 GeiÂ­
n.ttz, 092 Marsh, etc. La rubrique 091, ,l,).iJbliographj,e, (l):fil'Â·re um autre arÂ­
rangement. Ici nous treuvons t.mt .d'a1il(l)rGl des notiees generales d!esï¿½gnees
uniqnement Ipar 0,91:

comprises

se

iE:x;elllple lill.

Weeks,

Fred.

Boughton.

091

Bibldegraphy and Index
logy, Petrology and Mineralogy

1900.

No.

172,

of North Arnerjcan Geology, PalaeontoÂ­
for the Year 1899. Dull. U. S. geol. Sun.

141 pp.

Viennent en suite des fiches sur Iesquelles Ie nombre 091 .est suivi d'un
nombre qui designe un groupe special danimaux, comme 53.3 (Ostracoda).

E:x;emp,}e IV.
C. Davies.

Sherborn,
1897.

The Literature of Fossil 'Ostracods.

091

:

53.3

Nat. Sc. Vol. 10 p, 181-183.

[Historical. ]
La seconds subdivision principale de Ia bibliographie paleontologique
est la serie stratigraphique (11)--:-(119). Sous chaque rubrique se trouvent,
comme dans la premiere subdivision, des 'notices
d'un caract ere general,
p. ex. (119) Epoque quaternaire [groupes divers d'animaux de divers pays],
puis suivent des ecrits sur la stratigraphie de pays determines [sans que
Ies renseignernents s.oient Iimites a un groupe .special d'animaux] p. ex.
e119-: ï¿½;61). Decouvertes quaternaires dans Ie Norfolk. Des renseignements
sur.chaque groupe animal viennont a fln de chacnne des rubriques denneea

daas lï¿½s tables, p ..

eoc,

..

:

(]J19)'2 Invertebres diu quaternaiee.
(U9) 4 Me1liusqRes cli'l!l quaternaiee eVoiï¿½ exernple IbJ.
(119) 9.61 Mastodon Mastod'entes du quaterealre,
La troisieme subdivision (4)-(99J contient la serie geographique elle est
rangeeÂ· de la meme maniere que la seconde. Sous chaque rubriquo en trouve
d'abord les ecrits geueraux comme Â¥l. ex (42.61) Norfolk ou (44.84) Herault,
puis des notices rangees stratigraphiquement comme p. ex. (42.61 : 119)
Norfolk a I'epcque quaternaire (Voir l'exemple IIb) ou (44.84: 1182) HeÂ­
rault a I'epoque miocene, et enfin des renseignements sur des groupes
ï¿½ete:r.mi1'les eli anirnaux, cornme p, ex. (44.84) 4 Mollusques de I'Herault (Voir
I'exemple I c).
La qnatrieme subdsvisecn primcipale, 1, englobe noute la PhytopaleenÂ­
tologre et sera examdnee dans Ie conspectus <de' ï¿½a Betandque,
fua ci'n<qui:En'l!le subdsvisien, 2-f.l.9., est e'n premier lieu classee d'apres
Ies gl'@uopes drur ]!ag.ne a'Ramal. P0U1:' faire Bais,ir aisement I'ordre sï¿½l,ivi nous
.

choisissons cornme eX18mpl:e l:es molbusques. Tout d'abord on trouvera des
R,ehesÂ· Ii)Itli n.e porteront que 1e seul ehi:fillFe 4, Les ee'l1its en question {pOU]!
auital1t <q'lW'il eil!l exis,te) sencieÂ·m.t ceux. qui aumielilt. un caeacterc 81 geBeraI
qu'il seradt impossii,];):te deï¿½' les P1ï¿½'eQiser davarstage. Puis viendront des
fiiehes. qui porteront 4: 02 ou 4: 09!L [4: 02 'I'raioes de paleocon ohologi.e,
4: 091 Bibliegraphies des mollusques etetints ï¿½ Ensuite suivront des remÂ­

seignements generaux S,U!F les mollusques des difllereutes couches geoiogiques
eee. 4
(U4) Mollusques de I'epoque deveuienne, 4 (119) Mollusques de
Vepo'qlle quaternaire (Voir exemple I). Et en fin des uotices generaies sur
Ies moldusques des diffcrents pays p. ex, 4 (45.78) Mollusques des CaÂ­
labres; La. rubrique 4 'est ainsi epLiisee et celle des lameHibranches 4.1<
commence. IciJe merna erdse. des fiches se. .repete ]Â»01!lF, Ies Iamelkerancses
p

15

dans l'ordre alphabetique les divers genres et
passe alors a la rubrique des scaphopodes 4.2 et le meme
arrangement se reuouvelle pour eux.
00 m men t ret r 0 u vel' un r en B e i g n em e n t. Oelui qui veut se servir
nos
avec tacilite d'une bibliographie sur fiches devra etudier avec soin,
instructions a la main, un catalogue sur fiches quelque peu complet. TouteÂ­
fois avec l'aide des tables ou merne sirnplement des fiches divisionnaires
il sera possible a un non initie de se procurer aisement un renseignement
Il faut se servir des nombres classificatears comrne de la paginaÂ­
desire.
Le conspectus methodicus correspond a la table des maÂ­
tion d'un livre.
WIres et le conspectus alphabeticus a l'index alphabstique. L'un et l'autre

en

general, puis s'y ajoutent

familles.

On

ont des avantages: l'un est plus pratique en ce sens qu'il donne une vue
d'ensemble de toutes les rubriqucs sous Iesquellcs on trouvera avec quelque
certitude une matiere d0l!lnee; I'autre renseigne plus rapi dement ceux qui
ne sont pas habitues a consulter la table methcdique et indique dans les
un
ru bl'iqhle
cas douteux SOllS' 1iJ;lll:e:lle
sujet pourra etre trouve. S'H s'agit
d'une question complexe, comme p. ex. les Prosebranehes du cretace on

cherchera dabord sous Ie nombre (117) Cretace puis
car 4.32 signifie (19. 23) res Prosobranches.

Serle
Ainsi

reproduit

qu'il
sous

d'econornie

ou

complete

et serte

celui de (117) 40.32,

sous

'

systematiqae,
trouver
des motifs
recevoir qu'un seul

explications, un meme ecrit peut
rubriques. Pour les abonn ees qui, pour

ressort de

ROS

diverses
pour toute

autre

raison

desirent

ne

.se.

exemplaire de chaque notice, nous publions une serie rangce alphabeÂ­
tiquement par noms dauteur et une seri e dite systemati'!i!'tlie. 'Cetue del1llFe'!',e
differe de Ia serie complete en ee Glue, dans Ies parties stratigraphiques et
geographiques, seuls des travaux generaux sont iudiquos. Ainsi soas (42.6ï¿½)
Norfolk on ne trouvera que des ecrits qui parlent de decouvertes relatives
a des animaux des classes Ies plus diverses; les ecrits relati:'fs a des groupes
speciaux d'animaux y manqueront completement.
.

Pour les Vertebres

14, : 14.71,
et signifient:

:

14.78.

on

trouvera

Oes nernbres

parfois les nornbres coml'llitmentaqres
empruntes aux tables zoelegiques

sont

14 Anatomie de
14.71 Osteologic de
M.78 Exosquelette.
.-.

Nous n'avons pas cru necessaire de
les tables paleontologiques qui suivent.

reprendre

ces

subdlvisions dans

"

56

Palaeontologia.
CONSPECTUS METHODICUS.
06

Generalia

o
01
02

Philosophia,
Compendia

Classificatio

studii, Musea
Scripta collecta, Miscellanea'

08

09 Historia

04: Scbolae

091
092

periodica

(11) Stratigraphla
(111) Archaicum
(112) Palaeozoicum
(1121) Cambricum
Siluricum
(113)
Devonicum
(114)
Carbonicum,
(115)
(116) Mesozoicum

Permicum

EUROPE
(4:)
cf. (42)
(41) SCOTLAND
(4:1.1) Northern Scotland
-

.12

Perth

.33 Fife

.34: Kinross

.38

Cr.)

.17 Hebrides, vide (4l.lS) (41.21)
(41.2) North Central Scotland

.21 Inverness
.22 Nairn

Elgin

.24 Banff
.20 Aberdeen
.26 Kincardine

(4:1.3) South Central Scotland
.81 Forfar

(41.32)

Stirling

.31 Dumbarton

.16 Ross

.28

(1161) Triassicum
(1162) Jurassicum
Cretacicum
(In)
(118) N eozoicum, Tertiaericum
(1181) Eocaenicum
(1182) Miocaenicum
(U83) Pliocaenicum
(119) Quartaericum

.36

Orkney

.13 Caithness

.14 Sutherland
.15 Croi aarty (Ross &

Bibliographia
Biographia

.35 Clackmannan

.11 Shetland

.> (7

societatum

03 Lexica
05 Scripta

.

Scripta

01 Subsidia

Argyll

.39 Bute

(41.4)

Southern Scotland

.41 Renfrew
.'2

Ayr

.48 Lanark
.44 Linlithgow, Edinburgh
.45
.â€¢ 46
.41

Haddington, Berwick
Peebles, Selkirk
Roxburgb

.48 Dumfries

.49

Kirkcudbright, Wigtown

17

(41.5) IRELAND
(4:1.6) Ulster

-.

cf.

(42)

.,-

(42.85)

Devon

.37 Cornwall
.88 Somerset

.61 Antrim
.62 Londonderry

(42.4) West

Midland

.63 Donegal
.64 Tyrone

.41 Gloucester

.65 Down

.44 Hereford

.66 Armagh

.45 Salop (Shropshire)
.46 Stafford

.43 Monmouth

.67 Monaghan
.68 Fermanagh

(42.5)

(41.7) Connaught

North and South Midland

.51 Derby
.52 Notts (Nottingham)
.58 Lincoln

.71 Leitrim
.72 Sligo

.73 Mayo
.74 Galway

.54 Leicester, Rutland

.75 Roscommon

(41.8)

.47 Worcester
.48 Warwick

.69 Cavan

Leinster

.81 Longford, West Meath

.82 Meath, Louth
.83 Dublin

.55 Northampton
.56 Huntington, Bedford
.57 Oxford, Buckingham
.58 Hertford
.59 Cambridge

(42.6)

.84 Wicklow

Eastern

.61 Norfolk

.85 Kildare

.86 King's Co
87 Queen's Co.
.

â€¢

.88 Garlow, Wexford
.89 Kilkenny

(41.9) Munster
.91 Waterford
.92 Tipperary
.93 Clare

.64 Suffolk
.67 Essex

(42.7)

Northwestern and Yorkshire

.71 Cheshire
.72 Lancashire

.74 Yorkshire

(42.8)

Northern

.8il Durham

.94 Limerick

.82 Northumberland

.95 Cork

.85 Cumberland

.96 Kerry

.88 Westmoreland

(42) ENGLAND, Gr. Britain
(42.1) Middlesex, London
(42.2) Southeastern
.21 Surrey
.23 Kent

.89 Isle of Man

(42.9) Wales
.91 Anglesey
.92 Carnarvon, Merioneth
.93 Denbigh, Flint

.25 Sussex

.94 Montgomery

.27 Hants (Hampshire)
.28 Isle of Wight

.95 Cardigan
.96 Radnor, Breeknock

.29 Berks

.97 Glamorgan
.98 Oarmarthen

(42.S) Southwestern
.31 Wilts
.33 Dorset
.â€¢

84 Channel i[sÂ·1ands

.99 Pembroke

(43) DEUTSCHLAND
(48.1) Norddeutschland,

Preussen

.--:itS

(43.11) Ost-Preussen

_-

(43.61) Nieder-Oesterreich
'

.62

Ober-Oesterreich

.13 Posen

.63

.14 Schlesien

.64

Salzburg
'I'yrol, Vorarlberg

.15 Brandenburg
.16 Pommern

.61i Steiermark

.12 West-Preussen

'

.17

Mecklenburg,

.66 Karnten
.67 Krain

Lu.1>ecki

.68 Istrien

.18 Provimz Saehsen

.69 Dalmazien

.111 Anhalt

(43.2)

(43.7) Boheme, Galicie

Mitteldeutschlllind

.21 Sachsen
.22

â€¢

71 Bohmen

â€¢

.72 Mahren Morava

'Phtiringen

.

.23

Sachs en-Weimar'

.24
.26

Saehsensa.lueneusg
Saohsen-Coburg-Botha
Saolisen-Meiningen

.27

Schwarzburg

.28

Reuss

.73
,

.25

etc

Cechy

.74

Schlosien, Szlï¿½sk, Slezs!k:o
Galizien, Galicya

.71i Bukowina

(43.9)

Transleithania

.91

.31 Ober-Fnanken

Hongrie, Magyarorssag,
.92 'I'i ansylvania, Sie'ben1biirgen,
Erdely
.93 Slavonie, S]a'l'(!)ni9a

.32 Mittel-Franken

.94 Kroatie, Hrvatska

.33 Unter-Franken

.95 Bosnie

-

,

(43.3) Bayern

-

vide

Q43,43)

.96 Hercegowina
(44) FRANCE
(414.1) Bretagne, Mai.neï¿½ And,ou

.34 Ober-Pfalz
.35 Nieder-Bayern
.36 Ober-Bayern

.11 F'inistere

.37 Schwa:bem

(43.49

.12 CStes-dlit-Nord

Stld-Deutschland

.41 Hassen-Darmstadt

.13 Morbihan

.42 Rhein-Preussen

.14 Loire-Inferieure

.43 Rhein-Pfalz

.11i Ille-et- Vilaine

.44 E'lsass

.16

.45

.17 Sarthe

Lothringee

.18

.46 Baden

.47
.48

.4'9'
(43.5)
.01

Wnrttemberg

(44.2)

Anjou,

Maine-et-Loiue

Normandie,

Picardie

.21 Manche

Schwarzwald
Hohenzcllern

.22 Calvad'os

NordwestÂ·Dentsehland

.23 Orne

Sel:ileswig-J:iIQl'Stein, Hamburg

.24 Eure
.21i Seine-Inferieure

.52 Oldenburg, Bremen
.53 Hannover
-

.54

Maine, Miayenne

.26 Picardie, Somme.
Artois, Pas-de-Calais

'Braunschweig

.27

.28 Nord

.55 Lippe
-

.56 Westfalen

(4"'.3) Champagne, TIe de France,
Lorraine

.57 Wa1deek'
.IiS Hessea-Nassan

ï¿½43;1i9) LUXlE;MBOlJRG
(4:IMï¿½' OES'flERREICBÂ·if2iNGARN

.31 Ardennes
.32 Marne
.33

Aube,

Haute-Mesne

19

(44.34,) Ile-de-France,

(44.8) Languedoc

Aisne

Seine-et-Oise, Seine

.37 Seine-et-Marne

.83 Gard

.38 Lorraine, Meuse

.84 Herault

', 39 Meurthe-et-Moselle, Vosges
Franche

(44.4) Bourgogne,

"

.81 Haute-Loire, Lozere
.82 Ardeche

.36 Oise
.36

-

Comte,

.85 Tarn
.86 Haute-Garonne
.87 Aude

Savoie

.88 Ariege
.89 Pyrenees-Oelentales'.

.41 Yonne

(

;

.42 Oote d'Or

(44.9) Provence, Dll1l1!phine

.43 Saorie-et-Loire

.91 Bouches-du-Rhone

.44 Ain

Oomte,

.46 Franche

Haute Saone

)

.92 Vaucluse

.46 Doubs

.93 Var

.ï¿½7 Jura
.48 Savoie

.94 Alpes-Maridimes, Monaco
.95 Basses-Alpes

.49 Haute-Savoie

.96

(44.6) Orleanats, etc., Auvergne:

Dauphine,

.99 '[sere

62 Loiret

Corse

.63 Loir-et-Cher
.64 'I'ouraine, Indre-et-Loire
.66 Berry, Indre, Oher

v.

(45.99)

.6 'I'cscana.I

'.

',.nI

r-

ï¿½

.:n

.6 Miarch.e, UmbrIa, 'iR0ma, ". ,L
','
.7 Nap'<Dli etc.
.I[[')ï¿½.{

Limousin

.71 Abruzzi,

.63 Vi emlilJe

.64 Chareate-Inferieure

.74 Salerno

.66 Oharente

.75 Bari, Foggia
.76 Lecce

Limousin, Hante-Vienne

Campobasso

"-,

..

.77 Basihcata, Potenza
.';\8 Cosenza, Oatanzaro

.67 Oorreze

Marche, Oreuse

.

.

)
)
)

Reggio di Oalabria
.8 Sicilia, Malta
.9 Sardegna
.79

(44.7) Guyenne, Gascogne
.71 Gironde

Dordogne

.99 Corse

.73 Lot

Aveyron

.75 'I'am-et-Garonne
.76 Lot-et-Garonne

Gasccgne, Landes, Gel's
Hautes-Pyrenees
.79 Bearn, :\?asl;l'es;Byre:ne'es"
.77

.78

'-11<

.4 Emilia

.72 Campania
.73 Napoli

.74

i

\

1[Â£',

.62 Deux-Sevrcs

.72

,

I

,.-.

ï¿½

"

.61 Ven,<iee

.68

J

-I

(45) lULU
(46.1) Piemonte, [..igl>l!ria
.3 Veneta,

.66

,
.

.67 Bourbonnais, Allier
.68 Lyonnais, Loire, Rhone

Puy-de-Dome,

)

"

,

.2 Lombardia

(44.6) Poitou,

.

.

.66 Nivernais, Nievre

.69 Auvergne,
Cantal

i

97 Hautes-Alpss

.98 Drome

.61 Eure-et-Loir
â€¢

â€¢

"

ï¿½')

(46) ESPANA
ï¿½46.1) Galicia, Asturias, 0cviea<D
.2 Leon, Bstremadnra t
.3 Castilla la Vieja
.4 Oastilla la Nueva

.5 Aragon

ï¿½,

)

i'

.)

{

')

)
.

)
(. :._)
._fe.:. F,)

',.'.

(46.6ï¿½

(51) Chine
ï¿½51.1) Nord-est

Provincias Bascas

.7 Catalufia, Baleares,

.2 Sud-est:

Valencia, Murcia
.8 Andalucia, Islas Canariaa
(469) PORTUGAL
'

(469.8) MI1-<i\eira
(469.9) A!(ores
,47) RUSSm
(47.1) Finland, Lapland
.2 Grande Russie: ArehanÂ­
gelsk, -Olonez, Wologda
.8 Gritnde Russie: Sud
.4 Provinces battiques
.5 Pologne russe

Tshe-kiang, Kiangsi,
Hunan, Fukien, Kwangtung,
Kwangsi
.3 Bud-ouest: Sze-,'Fshwang, Yunnan, Kwei-tshou

.4 Nord-ouest: Schensi, Kansu
.5 Tibet
.6 Turkestan chineis
.7

Mongolie

.8 Maadchourle

,

.9 Coree

(52) Japon

.6 Bussie occidentale

.1

.7 Petite Bussie, Russie meriÂ­

Nippon (Hondo), Kiuslllila,.Shrikoku

.4 Yezo

dionale

.8 Russia orientale

.7 Kurilles

.9 Caucase

.8 Liu-Kiu, Bonin
.9 Pormosa

(48) NORGE, SVERIGE, DANMARK
t4S.1) Norge
.2 Kristiania, A!kershus, SmaaÂ­
lene, Buskerud, J arlsberg, LarÂ­
'

v:ik

Bergen, Brateberg, Nedenes,
ï¿½iBter og Mandel, Stavinger,
Bergenhus, Romsdal
.4 Hedemark, Krietians, TrondÂ­
hjem, Nordland, Tl1omse, FinÂ­
'

mark

(48.liï¿½ Sverige
.6 Gotaland
.7 Svealand
.8 N,orrland

,

'

ASIE
c

.4

Hadrameut, J'y]ahrah, Aden
.j) Oman, Maskat

.6 Hasa

(Lahsa)
Dahna, Roba el Chali
.8 Nejd
.9 Desert syrien, Shammac
(54) India
(04.1) Bengal, Assam, Bhutan, Sikkirn
.2 Northwest Provinces, Nepal
.7

.3 CentEa'l Provimees

(i8.\}} Danmark
(49) llIVISI@NES llIN0RES
(491) Island, Faroe
(492) Nederland
(193} Belgique, Belgie
Luxemburg v. (43.59)
(494) Suisse, Sehweiz
(495} Grï¿½ce
(496) TUï¿½<'l.uie en Europe
(497) Serbie, Bulgarie, MonteRegro
(498) Romania
(499ï¿½ Archipel grsc

(0)

Petra

.3 Yemen

.8

-

(53) Arabie
(53.1) Sinai, Hidsch,
.2 Hedjaz, Asil:

'

.4 ltajlputana Central India
.5 Flilngab
.6 Cashmere

.7ï¿½ Bomb,ay, SiIl<il:, iBmroda
.8 Madras, Mysore, 'I'ravancore,
Ceylon (22 : 54.8)
.9 Hyderabad; Berar

(55)' Perse
ï¿½56ï¿½ Asi'a minor, S):'I"ie
ï¿½56.1) Khodaveadikyae, -Ismid
.2 Aiclill, Archipei vide (499)
.3 Kastamuni, Angora
.4' KOllliï¿½h, Adana, Cyprus

21'

(56.5) Trebizond,

Sivas

Sansibar, Deutsch-Ostafrika
Mocambique
(68) Afrique meridionale

(67.8)

.6 Armenia, Kurdistan
.7 Mesopotamia
,

-

.9

(68.2)

.8 Syrie
Palestine
.9

(57} Russle aslatlque
(57.1) Sibirie orientale, Amur
.4 Sibirie occidentale
.6 Asie centrale, Pamir, Turkestan
.9 Transkaspia

Transvaal

.4

Zululand, Tonga
Natal, Basuto-Land,

.5

Griqualand
Oranje-Vrijstaat,

.3

East

Orange

River

.7

Oolony
Oape Colony,

West

Griqualand

.8 Deutsch Siid-West-Afdka
.9 British Zambesia, Rhodesia

(58) Afghanistan' etc.
(58.4) Buehara, Chiva
(58.8) Beloutschistan

(69) Madagascar

(59) Farther India. Indochine
(59.1) Burmah

(69.0) Iles Mascarenes, Mauritius
(69.9) Admirante, Seychelle Is1.,
Comores

.3 Siam

Laos, Shan
.5 Malay Peninsula
.6 Oambodge
.7 Oochinchine franeaise
.4

(6) AFRIQUE
(61) Afrique septentrionale
(61.1) Tunis
(61.2) Tripoli, Barca
(62) Egypte (vide 53.1)
ï¿½63) Abyssinie, Eritrea
(64) Maroc, Rio de Oro
(65) Algerie
(66) 'Afrique centrale, Nord-ouest
(66.1) Sahara
.2

Soudan

.3

Senegal, Gambia,
Soudan francais

.4

Sierra Leone

.6

Liberia (Cote d'ivoire)
Ashanti, Togo
Dahomey
Niger Territories
Afri.que centrale, Sud

.9

(6ï¿½)
(67.1)
.2

.3
.5

Teï¿½Titory

.3 Ontario
.0 New Brunswick

.9 Temkin

.8

.2 North W est

,4 Quebec

.8 Annam

.7

(7) NORTH AMERIGA
(71.1) British Columbia

Bissao

.6 Nova Scotia
.7 Prince Edward Island

.8 Newfoundland
.9 Labrador

(72) Mexico
.1 Norte

.2

Baja California,

.0 Mejico
.6 Estados meridionales del Golfo
.7 Estados pacificos 'del,
(728) America centraie
(729) West Indies, Antilles
(729.1) Ouba
.3 Santo

Domingo

.4 Hayti
.0 Porto Rico
.6 Bahamas
.7 Leeward Islands

British East Aï¿½rica
Somali

snl

.2 Jamaica

Oongo francais
Angola
Etat du Congo

.7

pacificos

.4 Interior

Kamerun

.6

islas

.3 Estados centrales

.8 Windward Islands, Barbados
.9 Bermudas

(73) UNITED STA'TE'S
TORIES

and TERRIÂ·

22

(74) North Eastern CNew' England)
(74.1) Maine
.2 New Hampshire

-

(79ï¿½ Pacific
(79.1) Arizoae,
.2 Utah

.3 Verm@nt

.3 Nevada

.4 Massachusetts

.4 California

.1} Rh0de Island

.5 Oregon
.6 Idah@

.6 Connecticut

.7 New Y0rk

:;

.8

,.8 A.J:aska

.9

PennsylvaniaÂ·
New Jersey

(71}) South Eastern
(75.1) .Dellawame
.2

Maryland

.3 District @f G@1umb1a

.4 West Vil'g.inia
.1} Virginia
.6 North Carolina
.7 South Carolina

.8

Georgia

.9 Florida

.

(76) South Central
ï¿½76.1) Alabama
.2 Mississippi

or

Gll'I.,f

.3 Louisiana
.4 Texas
.6 Indian

Territory, Gk1alwom'a

.7 Arkansas
.8 Tennessee
.9 Kentucky
(77) North {la.utpal
ï¿½77.1ï¿½ Oh1@

'or

Lake

.2 findiarea
,.3 11.li:E:@is

.4

Michigan

.5 Wisconsia
.6 Minnesota

.8 Missouri
or

Mountlliin

.2 Nebraska
.S South Dakota
.4 Nortlil N akota
.6 Montana
.7

(8) AMERIQUE du SUD
(81) Brasil
(82) Argentina
(82.9) Patagonia
(83) Chiï¿½ill
(84). Bolivia
(85) Peru
ï¿½86) Colombia
(86.6) Ecuador
(87) Venezuela
Guiane
(88)
(89) Paraguay
(89.6? Uruguay
(9) OCEANIA
(91) Malaysia
(91.1) Borneo
(91.2) Celebes
(9il.3) Moluceas, '$0e!hr
(91.4) Ftlipinas, Paia'lllaJ'll, Sul.u
(92) Sunda
(92:11) Sumatra
(922) Java
(925, Petites Hes Sunda
(929) Iles du Sud-est
(93) Australasia
(93]) New Zealand, Chatham,
Kermadee

.7. Iowa

(7'8ï¿½ Western
(78.19 Kansas

Washington

Wyoming

â‚¬932) N ouvelde Oah3w0.nie
(933) Loyalfy Islands
(934) N. Hebrides, Santa Cruz
(935) Salomcn Inseln
ï¿½936) N. iPommern â‚¬N;. Brjtein),
Bismarck Archipel, N. Hannower
(937) Ac!miralitats-!I'B'seln
(94) Austra'lia
(94.1) Western Austrailia

.8 Oclorado

.2 South Austradia

.9 New Mexico

.3 QueensLand

,

23

New South Wales

(940.4)

(96.3ï¿½

.5 Victoria

Iles

Marquises ï¿½Mel'ldana)

],0W

Archipelago (Touamotou}

.6 Tasmania

.5 Micronesien

.6 Islas Oarolinas, Falaos (Pelew)
Guineaï¿½ Trobl'ia'ud', Loulsiade
.7 Ladrone (MaFiannesï¿½
Archipelago, Woodlark
.8 MarshaliJ., Gilbert
t96) Polynesia:
.9 Hawaii (Sandwich)
(96.1) Fiji, Friendly ('["(mga),
Navigator's (Samoa)
(98) Regions arctiques
.2 Society (Taiti), Austral (Tol'lÂ­
(99) Regions antarctiques
bouai), Coek's

(95,

N.

2 INViERTEBRA T A

39.7

.1

Pedata, Elasipoda
Apoda

.8

31 Protozoa
4

Rhizopoda

Mollusca

.2

Foraminifera

.1

Lamcllibranchia

.4

Radiolaria

.2

Scaphopo da
Gastropoda
Amphineura

.3

.5 Infusoria
32 RADUTA

.31

33

Coelenterata

.32

Prosobranchia

34

Spongiae, Porifera
Oeratospongiac

.34

Heteropoda
Opisthebranchla

.2
.3

Halï¿½cl!londr{aeJ

.35

Monactinellida

.36

Nudibranchia

.37

L"FectibraE.chia

.ï¿½ Litl!lospongiae
.5
.6

.38

Hyalospongiac, Hexactinellid,a
Calcispongiae

Pulmonata

.4

Pteropoda

Cephalopoda

35

Cnidaria

.5

36

Aetinozoa

.51

Tetrabranchia

.52

iN autileidea

.53

Ammonitae

.1
'.2

.3
.4

Rugosa, 'I'etracoratl'ia
Akyonaria, Ocfocoratlia

.55

ZO,anthari2,_ Hexacofallia
Antipatbaria

.6

Madreporaria
37 Hydrozoa
.1 HydromedNsae, Graptoldtha
.3 Acalephae
.4
Ca!lyeozoa
R!':dzostomiw.ae
,.5
.6
Marrsupialida
.7
Discophora
39

Echinoderma

.1

Crinoidea, Pelmatozoa

.2

Asterozoa

."

Dibranehia

.56

Oetopoda

.58

Deeapoda

46

MioUuscoidea (Braehiostoma)
Bryezoa
.]1 Gymnolaemata
.2 Phylactelaemata

47

P1iel1obranc'hui.a

.3
48

Brachi.opoda

49

Tunicata

5

ARTWULATA

51'

..

Vermes
.4

Annelida

.3

Asteroidea

.5

Hirudinea

.4

Ophiuroi'dea

.6

OIigochaeta
Polychaeta
Myzostomum

.5

Eehinoidea

.7

.6

Holothurioidea

.78

,

.

!n
I
24

t

52

A.RTHROPODA

53

Crustacea

57.22
.23

.1

Entomostraca

.24-

.2

Phyllopoda
Branchiopoda

.25

.23
.24

.26

Cladocera

Ostracoda

.3
.4

Copepoda

.5

Cirripedia

Cursoria
Gressoria
Mantidae
1

Saltatoria

.27

Acrididae

.28

Locustidae

.29
57.3

I

Gryllidae
Pseudo-N europtera

Malacostraca, Leptostraca

.31

Thysanoptera

.7

Arthrostraca

.32

Corrodentia

Amphipoda
Isopoda

.33

OdonataÂ·

.34

Ephemeridae

Thoracostraea

.35

Perlidae

.72
.8

.81

57.4

Neuroptel'a
Planipennia
.4-2
Megaloptera

Cumacea

.41

Stomapoda
.83 Schizopoda
.84 Decapoda
.841 Macrura, Anomura
.84-2, Braehyura
.82

.9
â€¢

91

.43

Xiphosura

.93

Panorpidae
.45 Triehoptera
.46 Strepsiptera
57.5 Hemiptera

Trilobita

.

.52

Phytophthires

.53

Homoptera
Heteroptera

.54

A.rachnida

54

Sialidae

.44

Gigantostraca
Eurypterida

.92

57.6

Coleoptera

.2

Acarina

.3

Phalangida

.61

Pentamera

.4

Araneae

.62

Adephaga

.5

.63

Clavicornia

.64

Lamellicornia

.65

Sternoxia

.8

Pedipalpi
Scorpiones
Pseudoscorpiones
Solifugae

.9

An thracomarthi

.6
.7

55
56
.1

.66

Onyehophora
l\Iyriopoda
Chilognatha, Diplopoda

.2

,4
.9
.1

.11
.13

Heteromera

.68

Tetramera

57 7
..

.71

Nematocera

Brachycera
Pupipara

.75
57.8

Thysanura
Campodeidae
Poduridae

Lepismatidae
57.2 Orthoptera
.21 Dermaptera

Aphaniptera
Lepidoptera

.81

Heterocera

.82

Microlepidoptera

.83

Macrolepidoptera

.85

.15

Trimera

Diptera

.72
.74

INSECTA.

57

Malacodermata

.67
.69

Chilopoda
Symphyla
Pauropoda
Arohipolypode

;3

J

Phasmidae

.6
.71

LI

-

Geometrina

.86

Noctuina

.87

Bombycina

r

\
\

,ï¿½ï¿½If

ï¿½'<ï¿½ï¿½__ï¿½

ï¿½

ï¿½ï¿½ï¿½ï¿½

ï¿½

__

25

57.88
I'

.89
57.9
.91

"

.92

\

.9.3

-

57.94

Sphingina
Rhopalocera
Hymenoptera
Terebrantia

Entomophaga
Phytophaga

Aculeata

.95

Chrysididae

.96

Formicidae

.97

Fossoria

.98

Vespidae
Apidae

.99

,

6

VERTEBRA.TA

7

Pisces
.1

81.7
.8

.2

Pharyngobranchii
Marsipobranchii

.3

Elasmebranchii (Pleuropte-

rygii, Ichthyotomi, Ichthyodorulitha)
.sr

Selachoidei

.35

Rajae
Holocephali

.S8

.9

Saururae

Grallatores
.1

Fulicariae

.2

Alectorides

.3

Limicolae

.4:

84:

(Rallides)

Ciconiae

Natatores

.4:1

Amioidei

.1

Lamellirostres

Acanthodidei

.2

.4:3

Placoderma, Cephalospidae

.3

.4:4:

Chondrostei

.4:

Longipennes
Steganopodes
Impennes

.4:6

.4:7
.4:8

.5

Pycnodontidei
Crossopterygii
Euganoidei, Heterocerci
Dipnoi

.5

85

.53

.2
.3

.55

Lophobranchii
Plectognathi
Physostomi

.56

Anacanthini

.54:

.4:

.5
.6
86

.57

Pharyngognathi
.58 Acanthopteri
76 Amphibia

Odontotormae
Ratitae

.1

Teleostei

;';

-

Dinosauria

.4:2

.4:5

Struthiones
Rheae

Casuarit.

Apteryges
Aepyornithes
Odontocolcae
Rasores

.5
87

Columbae

Scansores
.1

Psittaci

78

Anura

ï¿½2

Picariae

79

Urodela

.3

79.5

Stegocephala
Reptilia

Trogones
Coccyges

81

.4:

88

Sauria

.1

.2

Ophï¿½dia

.6

.26

Serpentes
Serpentes

innocui

.9

venenosi

Acsotnycdi (Oscines)
Mesomyodi
Picariae (Seansores, Coccyges,
Trogones sub 87)
Raptores

.3

Chelonia

.4:

Crocodilia

.1

Falcones

.5

Ichthyopterygia
Sauropterygia

.7

Striges

.6

scansoree

Insessores

.1
.21

Anomodontia

Pterosauria

AVES

83

'

Ganoidei

.4:

.9

82

Theromorpha,

89

26

9 lltA.'M!)lALU

-

9.65

.1

Monotremata

.66

.2

Marsupialia

.71

.3

Placentalia

.72
.725

.31

Edentata

.32

Rodentia

.729

.33

Inseetivora

.73

TiHodontia

.735

.34
.4

Ohiroptera

.74

.5

Cetacea

Litopterna
Amblypoda
Ungulata vera
Perissodactyla
Soli:pedes
Ancylopoda
Artiodactyia
Ruminantia

Carnivora

.743

Creodontia

Mysticete

.745

Denticete

.8

Pinnipedia
Quadruma:na,

.55

Sirenia

.81

Prosireii

.61

Proboscidea

.82

J?1theci

!Jyra_C0idea

.88

.0.1
.53
'

.62
.63

.64

Typotheria

Toxodontia

.9

Anthropomorpha
Bimana

27

-

"

-

,

.

Antilles

AbyssinIa (68)
Acalephae 37.3-37.7
7.42

Anura 78

Acanthopteri

7.58

Aphaniptera 57.75
Apidae 57.99
Apoda (Holothm.)
Apteryges 85.4
Arabia (53)

37.8-37.7

Acraspedae

88.1

Acta sooistatum 06
Actinozoa 36
Aculeata 57.94-57.99

Adephaga (Pentam.)
Admiralitats-Iaseln

Aeg'Vptlls (62)

Aepyornithes 85.5
Afghanistan (58?
Africa (6)
australis (68)
medio-australie

ï¿½67)
medio-septentrionalis (66)
septentnenalis (61)-C65)
Alcyonaria 36.2
Argerie (65)
Allemagne (43-43.5)
Alluvium (1l9ï¿½
Amblypoda 9.66
America australis (8)
-

Artln'ostraca 53.7
Articulata 5

57.62

(937)

British (71)
centralia (728)

39.8

Archaeopteryx 82.9
Archaieum (111)
Archipel grec (499)
Argentina (82)
Arthropoda 52

Acsididae 57.27

Acromyodi

Oarnbricnm

Arachnida 54
Araneae 54.4
Archaeoceti 9.53

Acrania 7.1

.

Artiodactyla
Asia (5)
ï¿½

minor

(118)

Oalcispongiae 34.6
Oalycozoa 37.4

36.4

Acanthodidei

Accipitres 89
Acephala 4.1
Acipenseridae 7.44
AQores (469.9)

Oaenozoicum

(729)

Antipatharia

ACaFina 54.2

9.73

(56)

Asteroidae 39.3
Asterozoa 39.2-39.4

Asterospondyli 7.31
Australasia (93)
Australia (94)

(112tï¿½
Oampodeidae 5'1.H
Oanada (71)
Oanariae (46.8)
Oarbonicum (115)
Oarnivora 9.74
Casuarii 85.3
Oatarrhini 9.82
Oasicornia 9.:735
Celebes (912)
.

Oephalaspidae 7.43
Cephalopoda 4.5
Oeratospongiae 34.2
Oetacea 9.5

Chaetopoda 51. 4
Charybdeidae 37.6
Ohelonethi 54.7
Chelonia 81.3
Chile (83)

Ohilognatha 56.1
Chilopoda 56.2
China (51)
Ohiroptera 9.4

Aves iB2-89
Azores. (469.9)
Batraehia 76-79

Ohitonidae 4.31
Ohiva (58.4)
Ohondrostei 7.44;;'

Bayern (43.3)

Ohrysididae

Belemnoidea 4.58

Oiliata 31.7

Belgique (493)
Bibliographia 091

Cirripedia

57.95

53.5

Cladocera 53.24

Amioidae 7.41
Ammonitidea 4.53
Amoebaea 31.1

Blastoiclea 39.1
Blattidae 5:7.22
Bolivia (84)

Olamatores 8,8.6
Olassilicatio 01
â‚¬llavicornia 57.63
Onidaria 35-38
Ooccidae 57.52

Amphibia 76-79
Amphineura 4.31
Amphierus 7.1
Ampnipoda 53.71

Bombyces 57.87
Borneo (9 'l1)
Brachiopoda 48

Ooeciliae 77
Ooelenterata 33ï¿½38

-

-

.

ALP H ABE TIC U S.

CON 5 PEe T U' 5

septentrionalis (7)

Anacanthini

7.56

Ancylopoda

9.729

Annelida 51.4-51.7
Anomodontia 81.7
Anomma 53.841

Anthophila

57.99

Banana 9.9

Biographia

092

Brachiostoma 46-48
Braohycera 57.72
Biachyura 53.842
Branchiopoda 53.23
Brazil (81)
Britain (M-42)
Bruta 9,31

Antho21oa ae
An1:huacomanti 54.9

13ryozoa

47

Buchara

(58.4)

Anthropomorpha

Bulgarie (497)

9.88

'

Ooccyges

87.4

Ooleoptera

57.6

Coliidae 88.9
Oollected Works 08
Oollembola 57.13
Colombia (86)
Oolubriformi 81.2 iJ.
Ooluhrina venenosa 81.26
Oolumbae 86.5
.

.

Compendia

02

Conferences 04

.....r--ï¿½--------------------------------------------------ï¿½----------ï¿½----_J

Copepoda

53.4

COiJ:allia 36
Oorrodontia

5:7 .32

Corse (45.91'))

Craspedota
Creodonta

Hungaey (43.9)
Hyaenidae 9. 74i
Hyalaspongiae 34.5
Hydrocorallinae 37.1

Faleones 89.1
Faroe (491)
Felidae 9.74

37.1
9.743

Cretacicum (H 7)
Crinoidea 39.1
Crocodilia 81. 4

Crossopterygii

iEuganoidei 7.47Europa (4)
EUl'Â¥pteridill 5-3.91

Hydr(!medusae(Craspeclota)37.1

Hydroz@a 37
Hymenoptera 57.9
Hyraeoidea 9.62
Iceland (491)
Ichthyodorulitha 7.3
[chthyoaauria 81. 5
Ichthyotomi 7.3

iFibrosp@ngiae
'Fiji (91n)
Filipinas' (91. 4)
Finland (47.1)

34

7.46

Foraminifera

Crustacea 53

0ryptopentamera

57.6'8

â‚¬ubomedusae 3ï¿½.6
flumacea 53.81
Oursores 85
Cursoria (Orthopt.) 57.22

,0yclospondyli 7.31
Cyclostomi 7.2
Oyncpithecini 9.82
CÂ¥Pselomorphae 88.9
OJlstoidea 31U
Damnark (489)
Decapoda 53.84
Decapoda (Cephal.) 4.58

31.2
Forficnlidae 57.21
Fonnicidae 57.96
Fossoria 57.97

France
OO1'se

..

Iles

(45.99)

Dermaptera

57.21

Pulicariae 83.1
Galeodidae M.8
Gallinacei s 6
Ganoidei 7.4
Gastornithes 85.1

Insectivora 9.33
Insessores 88
Instruction 0'(
Insulae (22)

4.3

Deutschland (43-43.5)
Dsvonicum (114)
iDibranc!lla 4.55-4.58
Dictionnaires 03

Didelp!ria

9.2

Diluvium (1191)
IDinosamiia 81.9

Diplopoda 56.1
Diplospondyli 7.31
Dipnoi 7.48
IDiptera 57.7
Discomednsas 37.7
Discophora 37.7
jiJromeidae '1!l5.3

i[)yassicum (115)

Echinodermata 39
Echinoidea 39.5

Ectoprocta 47.1- 2
Ecuador (1!l6.6J
Edentata 9.31

Egypt (62)
Eishl:nd (49ï¿½)
ElasmobfillnchiL:7.3
'Emh1idae 57.32.

!England (42).
Enseignement (i)7
Entomophagw 57.92

iEntomostraca 53.ï¿½-53.5

Entoprocta

47.4

Eocaenicum

Ephemeliaae
'Eritrea (63)
'Espana (46)

(U8a)
5 '1.3 ï¿½

Andaman (22: 59.1)
Ascension (22: 26.1)

51. 7 4

Geselischaftsschriften

06

Oeylon (22.: 54.8)

Gigantostraca 53.9
Graecia (495)
insulae (499'9

Falkland (32: $2.9)
Gadlajuag os (22: 86.6)

Helgoland (22 : H5t)
Malta (45.8)
Nicobar (22: 59.1)
St. Helena (22 : 26.1)
So cotra (n: 61.7ï¿½ etc.
(4H2), (J1.17), (4t.30),
v./4L11),
(42.28), ï¿½42;84), (42.88),
(45.9), (.16.7), (46.8jï¿½ (469.8,
(469.9), ï¿½491), (499), ï¿½h9), ï¿½71.7),
(71.8), (72.2). (720); (9l) ï¿½93)
(94.6), (96).

-

Grallatores I!l 3

GroptoIiiJhw

37.]

Qhessoria 57.23-57.25

Gl'yllidae 57.29
Guiana (88)
Gymnobranchia 4.36
G:vmnolaemata 47.1
Gymnophiona 77.
Halichondriae

(4o,8),
-

Invertebrata 2-5
Ireland ï¿½41.5-41.9)
Islandia (491)
Islands v, insulae

34.3

Hanel

books. 02
'Heliozoa 31.3

Isopoda 53.72
Italia (45)
Japan (52)
Java (922j

Hemiptera 57.5
Hesperornis 85.6
Heterocera 57.81-57.88
HeteroeeFci 7.4 7
Heteromera 57.6>7

Beteropeda

4.34
Heteroptere, 57.54
Hexacorallia 36.3-36.6
HezactinelidaÂ« 34.5
Hexapoda 57
Hippopotamus 9.73
iIIirudinea 51.5
Historia 09
'

HoUand

(492j
Holocephali '1.38
Holothuroidea 39.6-39.8
Homo 9.9

Hengrie (43.9)
Homoptera 57.53

hlmra,

India occidentalis (729j
Infusoria 31.5ï¿½31.7
Insecta 57

Geometrina 57.85

Geplmna

insulae

Hinterindien, Further
lndochine (59ï¿½

Friendly lsI. (9IH)

.

Denticete 9.53

v,

Impennes 84.4
India (54j

(44)

Gastropoda

..

(

Jeurnala 05
Jurassicum (116)2j
Laboratoria 07

Labyrinthodon1;iill

79.5

Lacertilia 81.1
Lamellibranoliia 4.1
.Lillmellieol'llia 57.64
1Lamellirostres 84.1
Laridae 84.2
Lehrhucher 02

Lepidoptera 57.8
Lepidostei 7,47
Lepismatidae 57.15
Leptostraca v. 'lJh01'ac0straca
Lexica

03

'29

-

New
New
New
New

Libellulidae 57.33
Lithistidae 34.4
9.65

Litopterna
Lobophora

-

Britain
Guinea

(936)
(95)
Hebrides (934)

Zealand (935)
Noctuina 57.86
Norclost-Deutschland (43.1)
N ordwest- Deutschland (43.5)

37.6

llio0Ustidae 57.28
Longipennes $4.2

Lophobranohii 7.53
LoyaltJ\ Islands (933)

Notidanitae 7.31

Nouvelle Calidonie (932)
Luxembourg (43.59)
MacFolepicloptera57.83-57.89 Nova Guinea (95)
Nueva Granada (86)
lVlacrura 53.841
Oceania (9)
Madagascar (69)
.

Madeira

Octocorallia 36.2

(469.8)
36.6

lVladreporaria

Malacodermata 57.66
Malacostraca 53.6-53.8

Malaysia (91)
Malta (45.8)
M8Jmmalia 9'

Mantidaï¿½

57.25

Manuals 02
Marocco (64).

iI1arsipobranchii 7.2
Marsupialia 9.2
Marsupialicla, 37.6
Mascrurenae

(605)
Mastigophora 31.6
Megaloptera 57.42
Mejico (72-72.7)
Merostomata 53.91

Mesomyodi

88.6

lVlesozoicum (116)
Methodi 07
nfexico (72-72.7)

Microlepidoptera

57.82

Miocaenicum (1182)
lVfiscellanea 08
MittBI-Deutsch!and (43.2)
Mollusca 4
Molll1scoiclea 47 -49
ï¿½101uGGas (01.3)
lVlonactinel1iclae 34.3

Monodelphia

9.3-9.9

Monotremata 9.1

Montenegro (497)

Mosasamiclae 81.i
Musea 07

My.riap0da 56
Mj's1licete 9.51
Myzostomum 51.78
N atatores 84
Nautiloidea 4.52
Nebalia 53.6
Nederland (492)
Nematecera iii7.7i1.
Nell: @ninea (!iJ5)
Neu Pommem (936)

Neuroptera

57.4

Octopoda

4.56

Oclonata 57.33
Odontoceti 9.53
Oclontocolcae 85.6
Odontotormae 84.5
Oesterreich (43.6-43.'n

-

87.2

scansores

9.745

Pisces 7
Pitheci 9.82
Placentalia 9.3-9.9
Placoderme 7.4 3

Plagiostoml

7.3i

Planipennia 57.41-57.44
Platyrrhini 9.82
Platysomidae 7.47
Plectognathi 7.54
Pleistocaenicum (119)
Pleuropterygii

,

Oscines 88.1
Ostracoda 53.3

7.3
7.3

..

.â€¢

Pliocaenicum (1183)
Poduridae 57.13

Polychaeta 51. 7
Polynesia (96)
37

Polypomedusae
Polyzoa 47
Porifera 34

Portugal (469)
(43.1)

Preussen

v.Nordweandeutsohlsnd (43.5

Primaericum (112)

Primates 9.8-9.9
Proboscidea 9.61
Proeellariidao 84.2
Prosimii 9.81
Prosobranchia 4.32

Palaeoniscidae 7.47
Palaeozoicmn (112,

Panorpidae 57.44
Paraguay (89)
Passeres 88

Protosyngnatha 56. 2

Patagonia (82.9)
Pauropoda 56.4

(Holothur.j

Protozoa
39.7

Pedipalpi 54.5
Pelecypoda 4.1
Pelmatozoa 39.1
Pentamera 57.61-57.66
Periodicals 05

Peripatns 55
Perissodactyla

5'1:.52

Picariae 88.9

Pleuracanthidae

Oligocaenicum (1181)
Oligochaeta 51.6
Onychophora 55
Ophidia 81.2
Ophiomorpha 77
Ophiuroiclea 39.4
Opiliones 54.3
Opisthobranchia 4.35-4.37
Orthoptera 57.2

Pedata

Phytophtliires

Pinnepedia

Norgeï¿½(48.1)-( 48.4)

Lucernariiclae 37.4

Phyllopoda 58.2
Physopoda 57.31
Physostomi 7.55Â·
Phytophaga 57.93

9.72

Perlidae 57.35
Permicum (U5)
Persia (55)
Peru (85)

31

Pseudonenroptera 57.3
Pseudoscorpiones 54.7
Psittaci 87.1
Psooidae 57.32

Pteroclactyla 81.8
Pteropoda' 4.4
Pterosauria 81. 8
Pulmonata 4.38

Pupipara

57.74

Pyonodontidei

7.45

Pythonqmorpha

81.1

Phalangida 54.3
Pharyngobranchia 7.1
Pharyngoguathi 7.57

(iluadrumana 9.8
Quartaericmll (119)
Radiata 32-39
Radiolaria 31.4

Phasmidae 57.24

Rajae

Phillipinae (914)
Philosophia 01
P,liryganeidae _57.4iii
Phylactolaemata 47.2
Phyllocaridae 53.6

iRallidae 83.1

7.35

Raptores

89

Rasores 86'

Ratitae

Reptilia

85
81

-

Rheae 85.2
81.i1.
Rhizostomidae 87..5
Rhopalocera 57..89
Rhy;nchocephalia 81.1

Rhizopoda

RhYJlchota
Rodentia

Rugosa

57.5

30

Thysanoptera 5'l.3l
ThysanlU'a 57.1
Tonga (96.1)

Solifugae 54.8
Solipeda 9.725
Spain (469
Sphingina 57.88
Spinaoidae 7.31
Spongiae 34

Toxodontia 9.64
Tvaites 02
Treatises 02
Iriassicum (1161)

Stauromedusae 37.4

9.3.2
36.1

Ruminantia 9.735
Russia (EU)10pa) (47)

Steganopodes 84.3
Stegocephala 79.5
Stellorida (Asteroid.s. str.)

Trichoptera

57.45

Trilobita 53.93
39.3 Irimera 57.69
87.3

Sternoxia: 57.65

Iregones

Samoa (96.1)
Sarcodina 31.1
Sardinia (45.9ï¿½
Sauria 81.1

Stomapoda: 53.82
Strepsiptera 57.46
Striges 89.7
Stromatoporidae 37.[
Struthiones 85.1
Study and Teaching 07
Stylopidae 57.46

Iubinares 84.2
Iurkei (496)
-'
asiat, (56)
1'unicata 49
Tuuis (61.1)

Sauropsida 8
Sanropterygia

Subsidia technica 0,
Snd-Deutsehlaad (43.4)

-

(Asia) (57)

Salomon Inseln (935)
Saltatoria 57.26-517.29'
Sammelw.erke 08

81. 6

Saururae 82.9
Scanclinavia (4'8)
Scansores 87

.

Scorpiones

05

Scripta eocietatnm 06
Scyphomedusae 37.3
(U6)

Selachoidei 7'.31

Sepioidea 4.58
Serbie (497)
Serpentes innocni 81. 21
Serpentes venenoei 81. 2 6
Sialidae 57.43
Sibiria (57)
Sicilia (45.8)
Siluricum (113)

Siphonoptera

51.:75

Sirenia 9.55

Society

Isl.

.

v.Bayern (4'3.3)
Suisse (494)

Svizzera (494)

Scotland (41-41.4)
Scripta colleeta 08

Secundaericum

-

Sverige (48.5-48.8)

54.6

SCl:ipta periodica

Asia (56)
Turkestan (51.6, 57.6)

Sumatra (921)
Sunda (92)

Scaphopoda 4.2
Sehizepoda 53.83
Schweiz (494)

Symphyla 56.3
System 01

31.2

Unterricht 07
v. Compendia.
Urinatores 84.4
Urodela 79

Vereinsschrif,ten 06
Vermes 51
Vortebrasa 6-9

Vespidae 57.98
Viperina 81.26
VQrfiriige 04
Wales (4:2.9)
West Indies (729)
Worterbiicher 03

Xiphosu.ra

81.1

Ihoraoosaace 53.8

53.92

Zeitschriften 05

Zeuglodontidne
Zmintharia

Zoopbyta

Theoria 01

l1heromorpha

(96.2)

7.35

I'ectobranchia 4.37
Teleostei 7.5
I'erehrantia 57.91-57.93
Termitidae 57.32
'I'ertiaericum (118)
I'etrabranchia 4.51-4.53
Tetracorallia 36.1
'l'etractinellidae 34.4
'lIetramera 57.68
Text books 02

Thalamophora

'1'ypotb81ï¿½ia 9.63
Ungaru (43.9)
Ungulata vera 9.71-9.73
United States (73-79)

Uruguay (89)
Venezuela (87)

Tabulata 36.6

l'eaching 07
'fectispondyli

,

Turkey, I'urquie (496)

9.53

36.3-36.6

35-37

-

